\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[a4paper,includeheadfoot,margin=2.54cm]{geometry}
\usepackage{newtxsf}
\usepackage{amsmath, stmaryrd, amssymb, MnSymbol}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\title{Primer Parcial}
\author{}
\date{3/5/2019}

\begin{document}
\paragraph{Lenguajes y Compiladores - Primer Parcial 3/5/2019}
\paragraph{Nombre y apellido:}\paragraph{}

\begin{enumerate}
  \item Considere el comando del LIS:\\
  \(\textbf{while }x \neq 0\textbf{ do } \textbf{ if } x>10 \textbf{ then } x \coloneqq -x\textbf{ else } x \coloneqq x-1\)
  \begin{enumerate}
    \item Muestre la función \(F\) que define la semántica denontacional del \textbf{while}, expresándola de la manera más sencilla posible.
    \item ¿Qué función de \(\Sigma\rightarrow\Sigma_\bot\) es la función \(F(\lambda \sigma'\in\Sigma.[\sigma' | x:0])\)?
  \end{enumerate}

  \item 
  \begin{enumerate}
    \item Calcule la semántica denotacional de \(c \equiv \textbf{newvar } x \coloneqq e \textbf{ in } (!x;\textbf{fail})\)
    \item ¿Existe un comando \(c'\) tal que \(\llbracket!e;c'\rrbracket\sigma < \llbracket c\rrbracket\sigma\)? Justifique su respuesta.
    \item Sea \(\Omega_0 = \{\bot\}\), \(\Omega_{k+1} = (\Sigma' + \mathbb{Z}\times\Omega_k)_\bot\). ¿Cuál es el menor \(k\) tal que el comando \(\llbracket c\rrbracket\sigma\) está en \(\Omega_k\)?
  \end{enumerate}

  \item 
  \begin{enumerate}
    \item Enuncie todas las reglas correspondientes al comando \(c_0;c_1\) para la semántica de transiciones \(\rightarrow\).
    \item La propiedad \(\langle c,\sigma\rangle \rightarrow \gamma\) implica \(\llbracket c\rrbracket\sigma = \gamma\), para \(\gamma \in \Sigma'\), se prueba por inducción en las reglas de \(\rightarrow\). Haga los casos correspondientes a \(c \equiv c_0;c_1\)
  \end{enumerate}

  \item Determinar si es verdadero o falso. Justificar la respuesta.
  \begin{enumerate}
    \item Si \(D\) es un dominio, y \(a \in D\), entonces \(H \in (D \rightarrow D) \rightarrow D\) definida mediante la condición \(H\,f = f\,a\) es una función continua.
    \item Sea \(p\) predicado y \(\delta\) una sustitución. Si \(\llbracket p/\delta\rrbracket\sigma = V\), entonces existe \(\sigma'\) tal que \(\llbracket p\rrbracket\sigma' = V\).
    \item La cadena \(F^k\,\bot_{\Sigma\rightarrow\Sigma_\bot}\), correspondiente a un programa de la forma \(\textbf{while }\textbf{true}\textbf{ do } (c;\textbf{fail})\) en el lenguaje imperativo simple con fallas, nunca puede ser una cadena interesante.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}